人肉叉燒包真人版！羊肉爐老闆剁刀分屍煮湯

「你有殺人嗎？沒有，我是冤枉的。」殺人犯張瀟漢，90年代曾在基隆北寧路開羊肉爐店，1993年某晚剁肉特別久，鄰居以為生意好，殊不知當晚是殺人分屍。

死者是1993年，在基隆濱海公路蝙蝠洞附近發現的男性屍首，當時只找到一顆頭顱跟部分屍塊，拼不齊的部分屍塊，竟是人肉叉燒包真實上演。

時任基隆第四分局偵查員李藍權：「張瀟漢是把剩餘的人肉屍塊剁成小塊煮成羊肉爐，給客人吃下肚滅證，實在駭人聽聞。」

殺人分屍只因細故，案子發生當天是死者的生日，他跟朋友到阿蘭朋友的羊肉爐裡面慶生，喝了很多，又續攤去基隆卡拉OK。

調查發現，死者姓李，經營電器行綽號文煙，跟羊肉爐老闆張瀟漢認識，當天特地到羊肉爐店喝酒慶生，到卡拉OK續攤喝得醉醺醺後，深夜又獨自一人，回到羊肉爐店要繼續喝，張瀟漢的女友阿蘭好心勸他別喝了，卻在拉扯間被推到地下室，觸動張瀟漢殺機。

阿蘭滾到地下室的時候，張姓嫌犯正好睡在躺椅上面，也因為開店喝了兩杯喝醉了在那邊休息，發現阿蘭被推下來，起來看什麼事，氣起來就拿吊毛巾的鐵條，失手把文煙打死了。

失手殺人後，張瀟漢藉酒意殘忍分屍，在剁肉的時候，阿蘭也有趁機會衝到樓上去，大喊說「張瀟漢殺人了」，鄰居以為他們夫妻 因為常吵架，就沒理她。

殺人隔天，張瀟漢就開始端出人肉羊肉爐，而全程目擊知情的阿蘭，因被張瀟漢家暴威逼，不敢吐露實情，直到七年後禁不起良心折磨報警，才讓這起驚悚命案浮上檯面。

兩腳羊

「你有殺人嗎？沒有，我是冤枉的。」

台灣記者嘅質素係咁上下，將就下